高等法院成遊覽拍照景點 中國網教全攻略

高等法院成旅遊景點？近3個月內，高等法院已4度有中國旅客在庭內拍照，原來這股風氣在中國盛傳了一段時間，當中更有中國旅遊網站將高等法院列為旅遊景點，甚至有人拍下庭內照片，攝到法官和與訟雙方的樣貌，亦有人為同行旅伴在庭內拍照留「倩影」。

巿民只要在中國旅遊景點介紹網站「十六番」內，搜尋「高等法院」一詞就會出現多篇法院遊記，內裡不乏有旅客的「專題報告攻略」。當中在2016年一篇「帶著(着)兒子快樂遊香港(有高等法院旁聽攻略哦)」，內文提及到高等法院前要「度娘(百度)一下偷拍攻略」，然後就附上多張法院內的圖片，攝得庭上情況、律師和法官樣子，其中一張更在升降機內攝得保安人員的樣子。

另外一篇則是「【斐濟+香港】8天MANA島蜜月行~4天TVB迷遊香港」，內文就稱「偷偷的拍了幾張照片，很熟悉」，又拍攝多個法庭內的狀況，甚至在門外拍下多張獨照。

去年又有人以「香港高等法院旁聽攻略，如何在香港高等法院旁聽，香港法院旁聽攻略」為題撰文，內容介紹多套以法庭為主題的電視劇；但當中誤稱「開庭後不可拍照/錄音、不可用電話、不可飲食。在沒開庭前如果你稍微低調點照幾張目前沒有被禁止！但是不要拿著(着)相機大拍特拍的！」然後附上多張庭內照。

至於有關「高等法院」的首篇遊記文章早在2016年已有出現，更不少人因為電視劇經常於該處取景而希望一睹真面目。

特權人士

生番即生番，冇叫錯

如果唔係一孩政策，支那蝗真係一早毀滅世界

香港被英國佬開阜百幾年...............

斐濟+香港係咩玩法